==================
魔界銀行クレディ
==================

**「魔界銀行はどなたでも心から歓迎いたしますわ。たとえそれが、万年金欠の魔王さまでもね。」**

**「裏も表も、額面は変わりませんよ。信用が第一ですから。フフッ……♪」**

**「薄汚い心を見せるな！」**

--------
三行で
--------

信頼、信用。魔界に於いて絶対的な力にのみ与えられきた評価を、知恵で勝ち取った稀有な悪魔。

多くの悪魔から預かった資金を運用し、実質的に魔界の経済を支配する存在だったのだが……。

白き光によってその運命は一変する。価値を担保するため紙幣に込められていた魔力が、一瞬にしてすべて消えてしまった。

------------
基本データ
------------

* 身長：小さい
* 体型：細身
* 出典：オリジナル
* 目的：魔界を豊かにする
* 反応傾向：中庸
* 活動性：中庸
* 出生地：不確定(家柄は良いが望まれぬ子だった)
* 誕生方法：通常の出産
* 好きなこと・もの：新しい紙の匂い、ちゃっかりした奴
* 苦手なこと・もの：無償のもの、豆料理(極貧時代に嫌というほど味わった)、悪魔売買

--------------
紙幣について
--------------
　取り扱った情報量が多すぎて、クレディのキャラストーリーだけでは説明不足感が否めません。

　まず、マギアブレイクのシナリオで描かれた貨幣は、金貨と紙幣の二種類ありました。

　設定を練っている段階で、そもそも魔界に紙幣が存在するかどうかを考えたわけですが、紙幣は悪魔メフィストフェレスの発明品という話もあるため、存在するということに決定しました。金貨についてはゲーム内のインターフェースや演出に登場しますし、より原始的な貨幣ということでこちらも存在するということで決定。

　ここで一つ問題が生じます。金属片として価値のある金貨はともかく、裏切りや弱肉強食が基本であり、国家の版図が不安定な魔界で、紙幣というものは成立するのでしょうか？　そこで、紙幣そのものに魔力を込め、エネルギー源としての価値がある魔符のようなものとすることで、紙幣の価値を担保することにしました。

　が、さらに問題が生じます。オープニングの白き光で魔界中の魔力は消えてしまいます。つまり、魔界に存在していた紙幣はすべて、見た目だけは本物の、無価値な紙くずと化しました。

----------------
クレディの危機
----------------
　クレディが営んでいたのは銀行業です。書き手の経済的な知識が不足していることもあり、あまり突っ込んだ描写はできなかったのですが、とにかくクレディは現金が必要な状況に於いて紙幣をまったく使うことができなくなりました。金貸しも、預け入れた資産の引き出しも、ありとあらゆる業務がストップします。通常であれば即廃業でしょう。

　幸いだったのは、魔界すべての魔力が消えたことで、お金どころではないほど魔界が危機に陥ったことでした。クレディはすぐさま情報を集め、まずは比較的早い段階で混乱を治めたクランヴェルに赴きます。ここには水の神殿に祀られていた宝珠があり、領民の生命を一定期間保つことのできる魔力を供給することができました。

　クランヴェルを拠点に各地への支援事業を行い、それと引き換えにクレディは使える形の貨幣を少量(と言っても銀行業を行う規模の話ですが)手に入れます。しかし、金貨だけではやはり無理があり、すぐに首が回らなくなります。そこで目をつけたのが、クランヴェルに押し寄せた新勢力、すなわち魔王軍でした。

----------------------------
魔王軍との協力関係の裏側で
----------------------------
　消える紙幣の事件を解決するという名目でクレディは魔王軍に接近し、協力関係を築くことに成功します。女好きで野心溢れる魔王の心を確実に掴むため、場所はクランヴェルのリゾートプール、余裕溢れる態度に、水着姿といった周到な準備を行いました。内心は、藁にもすがる思いだったことでしょう。

　クレディが魔王軍に求めたのは、「現金の流れ」でした。その拡大規模は凄まじく、魔界各地での復興事業、魔力輸送路となる道路整備事業、魔王軍の軍備拡張、魔王城再建などなど、金が恐ろしい速度で動いています。

　クレディは魔王軍に加わった後、これらの事業に一枚噛んで、現金をいったん手中に収めて自分の事業を回し、秘密裏にすべて魔王軍に返すといったことを行っていました。バレれば首が飛びそうな所業ですが、クレディはなんとか成し遂げました。

　魔王軍と協力関係にならなければ、魔界の混乱が収まるにつれてクレディの立場は危うくなり、魔界各地の経済が大混乱に陥ってしまったでしょうから、見えないところで一つ魔界の危機が救われていたというわけです。

　……という話を本当はがっつりじっくり描きたかったわけですが、用意された尺はキャラストーリー一本分。これらの話はすべて背景設定に留めて、クレディのストーリーではクレディというキャラクターと、水着姿である理由の描写に注力することにしました。クレディの「大事なのは蓄えじゃなく流れだけど。」、リィネの「何か裏があるのではないだろうな。」という台詞が、背景設定を匂わせるための精一杯でした。

------------------
その他、ネタとか
------------------

　本編にはほぼ出てきませんが、クレディには身売りされた過去があるという設定もありました。そこから、良い家柄の望まれぬ子という設定が生え、極貧の幼少期を送ったことになり、自らの命に匹敵する「お金」を利用して魔界を裏で支配していくキャラへと発展していきます。(このあたりはバルバロッサ時代からあった設定かも)

　ゲーム内で売ると百万Gになります。やめて、売らないであげて、ああああ……。

　魔力を込めた紙幣が紙くずになってしまったことは、実はサービス開始当初から実装されていた悪魔プルフラスのストーリーにも登場しています。こちらは、報酬として札束を手に入れた魔王軍の目の前で紙幣が霧散してしまうといった単純なオチですが。

　魔王軍と確実に協力関係を築くために水着……というのは、水着バージョンのグラフィックで実装するとわかってからできた設定でした。水着姿になったものの、変身魔法で胸を盛るかどうかとか、相当悩んだんじゃないでしょうか。
